前懲教助理涉向囚犯母親索取燒鵝髀燒鴨 被廉署落案起訴

廉政公署今日（27日）落案起訴一名尹姓懲教署前一級懲教助理，控告他涉嫌於農曆新年向一名到訪的囚犯母親索取及收受燒鵝及燒鴨。

55歲被告尹志亮被控兩項罪名，分別為一項訂明人員索取利益罪，及一項訂明人員接受利益罪。被告已獲廉署准予保釋，將於下星期三（2日）在觀塘裁判法院答辯。

被告案發時為壁屋懲教所（壁屋）探訪組主管，負責監察及接待探訪壁屋囚犯的訪客。其中一項控罪指被告涉嫌於2018年2月15日，未得行政長官一般或特別許可而向一名壁屋囚犯的母親索取一隻燒鵝髀。而另一項控罪指被告涉嫌於2018年2月17日從該名母親接受一隻燒鴨。廉署接獲懲教署轉介的貪污投訴後展開調查。

捉細眉細眼嘅起勢咁捉
UGL 50M 安樂工程呢啲就視落無睹
同支那啲打貪一撚樣
被打貪唔係因為貪 係因為貪得唔夠多

最貴嘅燒鴨燒鵝髀

廉政公署點會查特權階級

為隻燒鵝髀 冇咗份長糧 值得咩？

你唔係信下話 一定係得罪人

呀蛇今日心情好撚曳

以前警廉衝突 加埋16年炒李寶蘭已經知老廉收皮

阿歡

臨退休至搞 d 咁嘅嘢

收燒鵝都比廉政告
班警依排收收埋埋都多佢十幾廿萬倍
咪又係乜事都冇
條友十有八九係得罪人

55? 就咬糧都過唔到？

難道ICAC=狗隊下屬？

會唔會係派系鬥爭有同事報串？

左脾定右脾

咁都要篤灰

以前直屬港督
可惜宜家已經冇越級匯報
仲要最頂果個都要係最衰果件

查721又唔見咁撚叻

ICAC知唔知醜 咁大班人走去捉呢D

明刀明槍直送一千萬比黑警就唔理，查埋d幾十蚊燒鵝脾

捉左大波驊同689未呀

真係陰功

可能係auntie 15號見到

2019年9月27日
廉署起訴前懲教助理涉嫌向囚犯母親索取及收受燒鵝鴨
廉政公署今日(九月二十七日)落案起訴一名懲教署前一級懲教助理，控告他涉嫌於農曆新年向一名到訪的囚犯母親索取及收受燒鵝及燒鴨。

2019年9月25日
廉署起訴醫管局前醫生及病人涉嫌貪污
廉政公署今日(九月二十五日)落案起訴一名公立醫院前醫生，控告她涉嫌接受病人一隻價值一萬九千元的手錶，作為提供治療的報酬。

2019年9月25日
飯盒供應商前廚師承認偽造值勤紀錄詐騙工資候判
一名本地學校午餐飯盒供應商前兼職廚師，與一名主廚串謀偽造值勤紀錄，詐騙該公司工資共四千五百五十元，早前被廉政公署起訴。被告今日(九月二十五日)在沙田裁判法院承認控罪。

2019年9月24日
特約經紀提供四百五十萬元非法佣金以取得生意判囚兩年
一名代表兩間公司的特約經紀，向一名玩具生產商時任經理提供共逾四百五十萬元非法佣金以取得生意，早前被廉政公署起訴。被告今日(九月二十四日)在區域法院被判入獄兩年。

2019年9月24日
找換店職員使用載有虛假匯率匯款文件判刑
一名找換店職員使用載有虛假匯率及結算金額的匯款表格欺騙該公司，早前被廉政公署起訴。被告今日(九月二十四日)在九龍城裁判法院判刑。

2019年9月23日
廉署起訴飯盒供應商兩名前廚師涉偽造值勤紀錄詐騙工資
廉政公署今日(九月二十三日)分案起訴一個本地學校午餐飯盒供應商的兩名前兼職廚師，控告他們涉嫌分別與一名主廚串謀偽造值勤紀錄，詐騙該公司工資共逾一萬一千元。

2019年9月20日
「一樓一鳳」前營運者妨礙司法公正及依靠他人賣淫為生判囚二十個月
一名灣仔「一樓一鳳」前經營者串謀妨礙司法公正，按照「通風報信」協議，在警方掃蕩行動中安排妓女被拘捕，並依靠他人賣淫收入為生，早前被廉政公署起訴。被告今日(九月二十日)在東區裁判法院被判入獄二十個月。

2019年9月18日
廉署起訴買家涉嫌就物業交易行賄代理
廉政公署今日(九月十八日)落案起訴一名買家，控告她涉嫌向一名地產代理提供兩萬元賄款，商議在交易時以較低價格購買一個作價二千七百萬元的物業。

2019年9月17日
女子就七十八萬美元身故保險作出虛假申索判囚二十五個月
一名保單受益人就兩份最高賠償額達七十八萬美元的保單，作出虛假身故保險申索，早前被廉政公署起訴。被告今日(九月十七日)在區域法院被判入獄二十五個月。

2019年9月17日
廉署起訴前銀行經理涉嫌詐騙保險佣金
廉政公署今日(九月十七日)落案起訴一名銀行前高級財務策劃經理，控告他涉嫌訛稱八份保險投保申請書由該銀行一名客戶經理轉介，向銀行詐騙佣金。